【搭枱打邊爐】成都紅店被捧「脫單聖地」 85後老闆半年賺百萬

內地勁推共享經濟，共享單車、共享滴滴、共享購物……四川成都最近更出現共享火鍋店「拼座」，讓食客與搭枱的陌生人一起眾樂樂「打邊爐」。火鍋店更成為「聯誼天堂」，撮合了不少愛侶。餐廳設計、想法新潮，加上當地網紅催谷，85後老闆陳曉宇站在「愛拼才會贏」的霓虹燈牌下說，餐廳開店逾半年，生意興旺，已有百萬元人民幣（下同，約117萬港元）營收。
「拼座」位於成都的「網紅美食一條街」，白瓷磚店面十分醒目，每到晚上就門庭若市，店內只有7、8張桌子，紅男綠女濟濟一堂。客人只要獲得同意，就算拼座（搭枱）成功，2個陌生人即成為「拼友」，可以共享一鍋美食，費用AA制。陳曉宇介紹拼座規矩，分別是「彼此同意拼座」、「男女搭配吃飯不累」、「只能有語言交流」、「不能有身體接觸」、特別建議「男士請自覺買單」。不過，有網民指「又說AA又說男性自覺買單，前後矛盾啊」，有人說出潛規則：「自覺買單的男性更能獲得女性的好感吧。」
店內一名相貌姣好的女子說：「我現在都沒有男朋友。」被問及有想過在店裏「拼」一個男朋友出來嗎？她說：「如果有這種可能的話，我當然也願意。」隨即一名男子前來與她碰杯，2人一起晉餐。陳曉宇憶述，火鍋店還曾「拼」成了一段美好愛情，因拼座結緣的男女在確認戀愛關係後，特意發紅包給他，答謝他這個「媒人」。「還有一個女孩子，特意打電話過來訂座，說一定要給她拼一個帥哥，說我的終身大事就靠你們了。」陳曉宇無奈笑說：「店方從不干預客人，能不能拼座成功，全靠食客的意願。」難怪有網民稱，拼座是「脫單聖地」、「誰來誰脫單」。
除了男女配，現場也有人當場結交姊妹，用一隻相連的杯共飲啤酒；也有食客因為拼座談成一單生意；甚至還有1名「資深女吃貨」，一連吃了4天。
陳曉宇稱，開「拼座」的靈感，來自於內地團購網站「拼多多」：「他們在網上做一個社交類型的購物，那為甚麼我們不能在線下做一個社交類型的火鍋店呢？」食物方面，除了一般火鍋配料包括各式肉類、內臟等，拼座還推出火鍋拼鹵水，各種鹵好的葷素料裝在竹蒸籠內，上桌就可以吃。
對於「拼座」的未來，陳曉宇稱，除了研發新菜式外，還要用社交火鍋的「拼」模式開分店，誓要掀起火鍋拼座潮。

借係香港搭檯

揾打手扮女食客

香港照搞既話
估計會多左好多對基佬

毒撚去完咪又係毒撚

同個三唔識七嘅用同一煲
就算唔同湯底
都覺得好核突

隔著個moon都聞到大陸口水味

中菜唔用公筷都

speed dating 打邊爐版

呢舖名符其實揾人埋單

唔錯幾有諗頭
呢d真係非炒賣

人人都可以係Karen

乙型肝炎聖地

佢地諗住食麻辣鍋會殺菌

下？口水傳染嗎？
驗腦未？

你肯定口水病毒含量足以傳染?

如果係karen或者catgirl搭床會點？

咁你唔駛去大陸Business Dinner

男士請自覺買單

又搵男人笨

好唔衛生
仲夠膽死去食
分分鐘有肝炎

靚女請埋你
唔靚，你仆街啦

其實食既人 一早有哂肝炎。
點解會怕

垃圾女權餐廳
男生自覺埋單？
女人自覺張開腿啦不如
On9

雞子四碟

一個post睇到cc台小朋友有幾冇常識
肝炎點傳播都唔知就鳩噏會惹肝炎

同靚女食咪唔覺得核突囉

我1定唔去囉 搭枱打邊爐

應該得啲唔理衛生既地方先行得通

幾時搞共享酒店

好唔衛生好核突

地裂

啲女日日去食免費餐

日本 相席屋一早開到全日本都係啦女仔食嘢唔洗錢，間嘢本社有搞埋婚禮場地等服務

新式金魚缸

搭枱洗筷子

全部都係男男搭抬

AA制但建議男士自覺埋單

拼著個cat girl點算 自己又食唔落 佢又大食 仲要幫佢埋單

你有得簡比唔比佢搭枱嫁

乙肝要幾多公升口水先傳染?

大陸 鬼佬地方先做到
香港個個咁封閉 撩佢傾計都當你變態佬 唔好講一齊食野

打邊爐同啲唔識既人一齊
諗起都臭同污糟

我寧願同靚女扑野惹到乙肝
都唔想同catgirl 搭枱但乜事都無
何況佢仲有濕疹

Wow

快d搞

係大陸 個湯底都唔知幾多人食過

屌你d女跟本係想唔洗錢食飯

餐廳＋雞竇呢個概念真係非常好，將舊式紅燈區年輕化，食下野飲下野先，之後先再上房啪啪啪。

香港攪左幾十年啦

大陸大把人乙型肝炎

屌你搭枱改個名就有人落搭

戇鳩 3唔撚識7坐埋打邊爐

香港冇搭訕文化，唔會搞得起
加上平時食lunch仲搭枱搭唔夠咩

香港飲茶都搭台啦，大陸水份多

共享女人

佢口中所講嘅真實案例一定全部都係9up，唔噏得有趣啲邊有人去？

支那畜邊有衝生問題
同埋係畀啲雞去搵客
雞畀你中出都得
會怕煲入面嘅口水?

同兒燈仔講醫學常識=同清朝人講西方知識無分別

當識個新朋友啦

用唔用公筷架

可能真係咁

香港有搭台
但傾計就真係免喇
個個趕頭趕命快快手食完就走啦

同班四川人鬥食辣無得玩

你同你d fd 咪又係識左都一齊食飯，唔識之前都係污漕？都唔知咩心態，香港人真係乜都諗自己好人地衰， 依家咪就係俾你識人lor, 咁你識完先開始食係咪又即刻乾淨左？

係d 女姐，d 女望下又俾人當變態佬 都唔知點識人，但我同d 男人 or 阿姐級就冇問題，係d 女咁pk